\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont  % размер шрифта и расстояния между строками
\thispagestyle{empty}

\vspace{10mm}
\begin{flushright}
  \LargeНа правах рукописи
  %\textit{моя подпись}
\end{flushright}

\vspace{30mm}
\begin{center}
{\Large\bf Панченко Александр Иванович}
\end{center}

\vspace{30mm}
\begin{center}
{\bf \LARGE Метод извлечения семантических отношений из разнородных источников текстовой информации
\par}

\vspace{30mm}
{\Large
Специальность 05.13.17 --- Теоретические основы информатики
}

\vspace{15mm}
\LARGEАвтореферат\par
\Largeдиссертации на соискание учёной степени\par
кандидата технических наук
\end{center}

\vspace{40mm}
\begin{center}
{\LargeМосква --- 2012}
\end{center}

\newpage
% оборотная сторона обложки

\noindent{\bfРабота выполнена} на кафедре «Системы обработки информации и управления»
Московского государственного технического университета им. Н.Э. Баумана и в лаборатории Center for Natural Language Processing (CENTAL) Лувенского Католического Университета.

\vspace{10mm}
\begin{table} [h]  
  \begin{tabular}{ll}
  \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontНаучный руководитель: & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontкандидат технических наук,                     \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont доцент Филиппович Юрий Николаевич 
\vspace{3mm} \\
  \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontОфициальные оппоненты:& \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontдоктор физико-математических наук,                     \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontпрофессор Осипов Геннадий Семенович
 \vspace{1mm}         \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontкандидат физико-математических наук                    \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontФамилия Имя Отчество \vspace{3mm}                \\
  \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontВедущая организация:  & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont Институт системного анализа РАН                \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont                      \\
                        & \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont 
  \end{tabular}  
\end{table}

\vspace{20mm}
\noindentЗащита состоится 1 ноября 2012~г.~в~$16^{00}$ часов на~заседании диссертационного совета \mbox{Д 212.141.10} при~Московском государственном техническом университете им. Н.Э. Баумана по~адресу: 105005, г. Москва, ул. 2-я Бауманская, д.5.
 

\vspace{15mm}
\noindentС диссертацией можно ознакомиться в библиотеке Московского государственного технического университета им. Н.Э. Баумана.

\vspace{15mm}
\noindentАвтореферат разослан 1~октября 2012 года.

\vspace{15mm}
\begin{table} [h]
  \begin{tabular}{p{10cm}cr}
    \begin{tabular}{p{10cm}}
      \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontУченый секретарь  \\
      \fontsize{14pt}{15pt}\selectfontдиссертационного совета Д 212.141.10  \\
      \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont кандидат технических наук, доцент                  
    \end{tabular} 
    & \begin{tabular}{c}
       \\       
       \includegraphics [scale=0.18] {../img/Sorokin_signature_res.eps} 
    \end{tabular} 
    & \begin{tabular}{r}
       \\
       \\
       \fontsize{14pt}{15pt}\selectfont Иванов~С.Р. 
    \end{tabular} 
  \end{tabular}
\end{table}